\section{Die Fähigkeit beliebige Funktionen zu berechnen}
Quellen:  \cite{Nielsen2015},  \cite{Debao1993}

Diese Hypothese bezieht sich vor allem auf die Eigenschaft, Funktionen approximieren zu können und diese Approximation mit veränderungen der Topologie zu verbessern.
Außerdem stellen unstetige Funktionen bei der Approximation durch ein NN ein Problem dar, da das NN selbst nur stetige Funktionen aus dem Eingang berechnet.

Deshalb muss das Universality Theorem umformuliert werden zu:
\begin{definition}[Universality Theorem]
  NN mit einem hidden layer können jede stetige Funktion zu jeder gewünschten Genauigkeit annäheren.
\end{definition}

\subsection{Universilaty mit einem Eingang und einem Ausgang anschaulich}

\minip{
  \begin{tabular}{ll}
    Geg.: & $x_1\in \R$ \\
    Ges.: & $f_1(x) \in \R$\\
  \end{tabular}}
  
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \tikzp{
    \net{3}{{1,2,1}}{2}{2}
  }
  \caption{Beispielhaftes Neuronales Netz mit 2 Layern.}
  \label{fig:universality_1}
\end{figure}

Hierbei stellt \textit{Layer 1} den Input-Layer dar und \textit{Layer 3} den Output-Layer.
\textit{Layer 2} ist hierbei der einzige hidden Layer. 

Der Beweis wurde für die Sigmoid Aktivierungsfunktion durchgeführt. Diese lautet:
\al{\sigma(z) = \frac{1}{1+e^{-z}}.}
Zwischen dem Eingang und Ausgang des ersten Kotens in Layer 2 besteht der Zusammenhang
\al{a_1^{(2)} = \sigma (\theta_{1,0}^{(1)}x_0 + \theta_{1,1}^{(1)}x_1).}
Der erste Term in der Summe stellt den Bias dar und verschiebt die Sigmoid-Funktion auf der x-Achse. Das $\theta$ im zweiten Summanden
bewirkt eine Streckung oder Stauchung.

Um den Beweis anschaulich darzustellen, können die Eingangsgewichte des ersten Layers so gewählt erden, dass die Ausgänge des Layer 2 Sprung-Funktionen annäheren.
\begin{figure}[ht]
  \subfigplot{xlabel=$z$, ylabel={$\sigma(z)$}, no markers}{
	      \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/sigmoid.csv};}
  \subfigplot{xlabel=$x_1$, ylabel={$\sigma (\theta_{1,0}^{(1)}x_0 + \theta_{1,1}^{(1)}x_1)$}, no markers, legend style={at={(0.425,1.375)},anchor=north}}{
	      \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/sigmoid_steplike_1.csv};
	      \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/sigmoid_steplike_2.csv};
	      \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/sigmoid_steplike_3.csv};
	      \legend{{$\theta_{1,0}^{(1)}x_0 = -250,\theta_{1,1}^{(1)}x_1=100 $},{$\theta_{1,0}^{(1)}x_0 = -25, \theta_{1,1}^{(1)}x_1 = 10$}
	      ,{$\theta_{1,0}^{(1)}x_0= -2.5, \theta_{1,1}^{(1)}x_1 = 1$}}}
  \caption{Sigmoid Aktivierungsfunktion.}
  \label{fig:universality_2}
\end{figure}


Betrachtet man die Ausgänge von Layer 2 (Eingägnge zu Layer 3) so lässt dieser isch mathematisch in der Form
\al{a_1^{(2)} \theta_{1,1} ^{(2)} + a_2^{(2)} \theta_{1,2} ^{(2)}}
ausdrücken.     

\begin{figure}[ht]
  \subfigplot{xlabel=$x_1$, ylabel={$a_1^{(2)} \theta_{1,1} ^{(2)} + a_2^{(2)} \theta_{1,2} ^{(2)}$}, no markers}{
	  \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/universality_2.csv};
	  \addplot table [x=g, y=h, col sep=comma] {./csv/universality/universality_2.csv};}
  \subfigplot{xlabel=$x_1$, ylabel={$a_1^{(2)} \theta_{1,1} ^{(2)} + a_2^{(2)} \theta_{1,2} ^{(2)}$}, no markers}{
	  \addplot table [x=c, y=d, col sep=comma] {./csv/universality/universality_2.csv};
	  \addplot table [x=e, y=f, col sep=comma] {./csv/universality/universality_2.csv};}
  \caption{Beispielhafte Verläuf des gewichteten Ausgangs des Layer 2 für verschiedene Eingangsgrößen $x_1$ bei verschiedenen Parametrierungen.}
  \label{fig:universality_3}
\end{figure}

Diese Superposition der Ausgänge des zweiten Layers bilden wie in Abbildung \ref{fig:universality_3} dargestellt unterschiedliche Funktionen ab.
Jedes Paar an Knoten kann somit eine Stufenfunktion erzeugen. 
\begin{figure}[ht]
  \subfigplot{xlabel={}, ylabel={}, no markers}{
	  \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/zielfkt.csv};
	  \addplot table [x=a, y=b, col sep=comma] {./csv/universality/approx.csv};
	  }
  \caption{Beispielhafte Verläuf des gewichteten Ausgangs des Layer 2 für verschiedene Eingangsgrößen $x_1$ bei verschiedenen Parametrierungen.}
  \label{fig:universality_4}
\end{figure}

Stehen also beliebig viele Knoten zur Verfügung, so kann wie in Abbildung \ref{fig:universality_4} gezeigt, beliebige Funktionen beliebig genau durch $\sigma^{-1} \circ f(x_1)$ abgebildet werden.

\subsection{Universalität formal}
% Quellen: 
Sei $I_n$ der n-dimensionale Einheitswürfel $[0,1]^n$ (abgeschlossen und beschränk). Der Raum aller stetigen Funktionen auf $I_n$ ist $C(I_n)$ (i.Allg. ein Vektorraum)

\begin{definition}[Supremumsnorm/ Unendlichekeitsnorm]
     Sei $x\in I_n$ und $f\in C(I_n):I_n \rightarrow C(I_n)$. Dann gibt es eine Norm $||f||_\infty$, mit
     \al{||f||_\infty := \underset{x\in I_n}{sup} ||f(x)||_{C(I_n)}}
     als Maximum der Funktion $f$ auf ihrer Domäne.
\end{definition}

\begin{bemerkung}[Borel-Maß]
 Das Borel-Maß $\mu$ weißt n-dimensionalen Hyperrechtecken ihr n-dimensionales Volumen zu
 \al{\mu([a_1,b_a]\times \hdots \times [a_n,b_n]) = (b_1-a_1) \cdot \hdots \cdot (b_n-a_n)}
 (Intervall: Länge, Rechteck: Fläche, Quader: Volumen, etc.)
 
 $M(I_n)$ ist die Menge aller endlichen, vorzeichenbehafteten regulären Borel-Maße auf $I_n$. 
\end{bemerkung}
\begin{definition}[reguläres Borel-Maß]
 Ein Maß $\mu \in M(I_n)$ ist regulär nur dann, wenn
 \begin{enumerate}
  \item $\mu(K) < \infty$ für alle kompakten (in $\R$ bspws. abgeschlossen und beschränkt) Menge K
  \item $\mu(E) = inf\{ \mu(U): E \underline \subset U, U \text{ offen} \}$ (Infimum: größte untere Schranke)
  \item $\mu(E) = sup\{ \mu(K): K \underline \subset E, K \text{ kompakt} \}$ (Supremum: kleinste obere Schranke)
 \end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}[Dichte Teilmenge]
 Der metrische Raum sei $(C(I_n),||\cdot||_\infty)$ und $\mathds{NN}$ sei die Menge aller Feed-Forward-NN.
 
 $\mathds{NN}$ ist dicht in $C(I_n)$, wenn eine der folgenden (äquivalenten)Aussagen gilt:
 \begin{enumerate}
  \item zu jedem $f\in C(I_n)$ und jedem $r>0$ kann ein  $n\in \mathds{NN}$ gefunden werde, für das gilt $||f-n||_\infty < r$
  \item zu jedem $f\in C(I_n)$ existiert eine Folge $(n_i)_{i\in \mathds N} = (n_1,n_2,...) \in \mathds{NN}$ die zu $f$ konvergiert
  ($\underset{i\rightarrow \infty}{lim}n_i \rightarrow f$)
  \item $\conj{\mathds{NN}} = C(I_n)$, die abgeschlossene Hülle der Menge $\mathds{NN}$ ist der ganze Raum
 \end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}
 Seien $\vect{\theta}_i, \vect{x}_i \in \Reals^d$, $\alpha_i, b_i \in \Reals$ und $\sigma$ die Sigmoid-Aktivierungsfunktion, dann entspricht 
 die versteckte Layer mit N Knoten der Abbildung $y: \Reals^d \rightarrow \Reals$ der Form
 \al{y(\vect x) = \summe{i=1}{N} \alpha_i (\vect{\theta}_i^T \vect x + b_i)} 
\end{definition}



